駐韓美軍暫時關閉駐大邱基地

【Now新聞台】南韓出現首宗新型冠狀病毒肺炎死亡個案，並且單日新增53宗病例，其中51宗在大邱市及鄰近的慶尚北道，全國確診個案倍增至104宗。政府指疫情已超出防疫網，開始在社區全面擴散。

南韓首次有新型冠狀病毒肺炎患者死亡，死者是一名63歲男子，在慶尚北道清道郡一間醫院住了二十多年，周三不治。

南韓的疫情持續擴大，確診個案突破一百宗，重災區大邱市和鄰近的慶尚北道，其中數十名患者相信曾到大邱市的新天地教會，與日前確診被視為超級傳播者的61歲女子一起參加過崇拜。

她在本月7日開始出現發冷、喉嚨痛等病徵，從當天起至本周二確診前一直在醫院留醫，但期間去過教會兩次，當局要求這間教會約一千名教徒家居隔離，教會亦已關閉所有會所。

一名近日返過家鄉大邱的駐濟州島海軍士兵確診感染新型肺炎，是南韓軍方的第一宗。因應大邱市和慶尚北道大規模爆發疫情，南韓軍方禁止在當地的人員離開基地。

駐韓美軍將新型肺炎危險級別由「低」提升至「中」，並暫時關閉駐大邱基地，禁止訪客出入，除了必須任務外，所有駐韓美軍人員禁止到大邱旅遊。

大邱市長權泳臻形容當地陷入前所未有的危機，呼籲全市250萬人避免外出，在室內都要戴口罩，又請求中央政府協助增設隔離設施。總統文在寅與他曾通電話，承諾會提供一切可行支援。

中央應急處置本部指，疫情已從海外流入，進入社區傳播階段，會增派二十多名醫生到大邱市協助抗疫，市內的病毒檢測中心將增至22個。

南韓全國目前公私營醫療機構負壓病床只有約一千張，一旦病毒在社區持續蔓延，擔心床位與醫護人員都不足以應付。